公平咩？ 偷電掘礦被捕入獄賣唔切bitcoin， 出嚟竟然發咗達

〔即時新聞／綜合報導〕加密貨幣「比特幣」近幾年在全球掀起投資熱潮，但風險不言而喻，中國1名男子5年前為了「挖礦」偷電被逮入獄，如今重獲自由，他手中握有的比特幣價格早已暴漲，據說他身價高達新台幣31.5億多元。

綜合中媒報導，這名中國男子5年前加入比特幣熱潮，低價購買數百台二手電腦，在工廠內進行「挖礦」作業，卻是偷接其他工廠的電力讓設備得以運轉，此舉起初沒有被發現，但「挖礦」相當電，其他工廠負責人驚見電費暴漲，報警追查才逮到這名涉嫌偷電的男子。

他被法院被依經濟犯罪判刑5年，同時必須賠償受害工廠損失，男子發監後最近服刑期滿出獄，第1件事，就是將當時的比特幣帳號密碼全數找回，發現裡面尚存1萬枚比特幣，他也透過網路公布此事。

據了解，比特幣9月18日的匯率為1比1萬816美元，換言之，每枚比特幣的價值相當於新台幣31萬5390元，這名男子宣稱握有1萬枚比特幣，等於身價高達新台幣31億5390元；他透露，已將其中1000枚比特幣變現，除了用於生活開銷，還回到故鄉買了1棟別墅，且繼續投資挖礦平台。

人生嘅嘢真係好難講 竟然坐監都會發達 真係唔公平

唔坐監一早低位放晒

全中國都知道 咁個1萬幾個幣仲屬唔屬於佢?

冇用㗎，要佢有專屬密碼佢嗰條link先至攞到嘅，除非佢爆咗密碼出嚟啦

樓主買tesla然後打劫坐14年﹐有一樣效果

同玩大富翁一樣 坐監先搵到錢

講出嚟正on9
就好似喺鯊魚缸入面dump條魚入去咁

真係無用？

事實
睇返歷史 十幾年唔操作隻股票
包你發過豬頭

唔洗煩 偷電得嚟嘅犯罪得益當然係歸党擁有啦

黨收歸國有啦

5號仔

一係爆密碼， 一係爆春袋， 你揀囉

係中國冇野係攞唔到既

咁講花旗都係
但tsla 長遠上太空

其實最好彩係個陣無俾人充公

可能真係爆唔到
所以等佢出獄，用曬啲bitcoin嚟買嘢先再充公

弱智先會網上講 實比人充公

買匯窿/長實
坐完出晒筆錢仲要縮晒水

搵人綁架佢
逼佢登入自己acc 將bitcoin 轉讓出黎
好難 ?

唔講出黎未必有人知
但講出黎報埋新聞，好快被跳樓再收歸國有

當你諗到既時候 大陸班貪官應該行動緊

應該好難充
一句唔記得Pw 就無敵

今次SH派贏

充唔到公
大陸班官𠹌知係乜鳩咩

你諗嘅事係中國以外地方就得，中國唔需要知你密碼，話你經濟犯罪，要賠償國家損失，就罰5億啦

逼佢坐老虎凳，乜都肯講

自爆出黎 咪變哂黨的

無錯
o係中國要將私人財產共產有幾難

5年前bitcoin $250 美金
佢有一萬粒
即是2000 萬港紙，有咁多錢都要偷電？
吹水就真

呢家總數先得1700萬
佢一個人就有1萬

最難得係記得密碼同帳號

換完CASH 先割

所以話bitcoin幾兒戲,簡值係龐大既騙局

坐完監就有7千幾萬人仔

推 香港警察已被外國政客定性為暴徒、惡霸！ - 分享自 LIHKG 討論區

又系呢D水人落搭既報道

五年前仲可以挖到10000個bitcoin ... 這用來騙行外人吧

他也透過網路公布此事。

知唔知乜撚野叫財不可露眼

ipo 買700 一手........................坐到2020.......

工廠輸出既電比一般住宅既多好多
你o係屋企可能最多開到十部礦機, 用工廠既電可能開到幾百部礦機

5年前要用幾多部機先挖到1萬粒

當佢一年先比人發現

一日挖27粒

有錢買咁多部機 本身都有家底

可信性為0%

2000 萬直接買間廠長開都得啦

apple tesla

倖存者偏差

你咁啱買中者好野就係，否則你買中移動 匯豐 長實 呢堆本身望落好好嘅公司之後都係蝕

要錢定要命?

一片一片指甲扯出黎，然後一節一節手指扯斷，
先切左邊睪丸，再切右邊。

然後打爆左邊膝頭蓋，再打爆右邊，
然後反斷你左手，再反斷你右手。

你忍到第幾個Step？

咁幣少果隻咩coin呢

俾錢起個 Bitcoin 掘礦工場 , 呢種想法早就有人諗過
問題係用電既成本係高過掘到既bitcoin (當時既bitcoin 未有而家咁高價)
而且偷人地電, 俾電費既又唔係自己, 有得偷點解唔偷 ? (中國人logic)

如果係花旗集團就好好笑

共產黨
呢d 真回血包

正常係冇用
不過佢生活喺支那

止蝕撚召喚

跌到hihi

有免費電點解要比錢

如果真係有1萬粒
咪成1億美金？
佢仲咁招搖好快死於非命

唔坐監一早17年 2萬賣哂

邏輯根本就fail
佢有一萬粒bitcoin 市值2000萬港紙
用電成本高過bitcoin既話，咁即是有公廠電費比人偷左2000萬唔知？
用電成本底過bitcoin 既話，即是有利可圖啦，重駛乜偷

犯罪所得充公左啦，唔係咁天真呀？

受過專業訓練既特務好似最盡都係頂到18個鐘既酷刑

想知普通人頂到幾耐

唯一解釋就係根本無一萬粒咁多
如果係100 粒咁都合理d

點解冇環保撚屌掘bitcoin? 佢地都掘埋一份?

比一百蚊捉你打靶條友就走到啦

而家咪就係有工廠發現電費突然多左好多, 查番發現有人偷電
結果事主俾人拉去左坐監
有咩邏輯 fail ?

佢原本都有啲錢啦

在工廠內進行「挖礦」作業，卻是偷接其他工廠的電力讓設備得以運轉，此舉起初沒有被發現，但「挖礦」相當電，其他工廠負責人驚見電費暴漲

應該唔只偷一間廠

佢可能用左幾年挖
平均電費可能一個月貴一百幾廿萬
未必咁快俾人發現

連登仔十日八日輕鬆捱到既

到你用過中移動嘅電訊，買過長實啲樓仲用埋滙豐嘅服務，就會好似連登仔咁三代都買滙控退休收息邊個話唔好

話唔記得熄機好啲

揀爆春袋

果d富豪有幾十億 幾百億都偷稅啦
所以係真有幾奇

打到你記得

大陸中意殺雞取卵，唔肯比就再坐多十年

自爆完我唔信隨時佢仲有命駛

有咁多錢，移民去東南亞國家算啦，仲係鄉下起樓

點會講出嚟咁on9，係人都知你身份喎

你不懂中國

人地樓都買埋

攞密碼送器官

仲咁揚，共產黨即刻充公你
話偷電攞番黎既財產歸國家所有

點解切蛋? 唔係打爆佢?

我要你啲coin把撚
我要錢咪得

中國講法治

成件事最錯係當事人係中國人

支那有密碼法

咪即係如果係買左藤信
之後昏迷左十年
起身發達一樣囉

You win

假到仆街，真係有點會出嚟拍片，同埋俾大陸發現仲唔收歸國，好似有樣野叫咩非法所得 拍片想紅姐

又多條韭菜

唔識得靜靜地贏，發達都要通吿天下，好快會比黨充公

買匯豐扑暈自己都有同樣效果

買樓仲on 9.
買舊金著草都可以帶埋走， 買左樓你走得去邊
今日買聽日已經可以收左你。

但瞓醒唔見咗三分二身家喎

玩到後期邊個坐得多監就贏

支那假新聞 拉

無架啦 爆佐光

當年7警打人咪又係坐緊監出緊糧 850萬呀

最多咪唔洗輸錢
坐監唔係冇得收錢咩？

改做買tsla

用電成本係低過bitcoin
有利可圖，先咁多人挖
以前中國有唔少大型礦場
尤其當年係好易挖，只係每年越難
bitcoin價格因為難度而上升
偷人電係將利潤加大

以前有新聞英國有個人聲稱有7500個，不過以為冇價值，丟咗去堆填區
唔少人都話自己早期儲咗好多個，呢啲人係咪吹水就冇人知

其實應該係

呢d新聞聽下算
都唔知有幾多水份

台灣新聞喎傻閪

支那男人呀盲閪

大陸有密碼法
唔供就準備坐多十年啦

係台灣新聞報支那男人 有咩問題？

你估真係個台灣記者親身走去訪問個支那佬咩咪又係支那新聞轉載出黎

俾人知佢係邊個佢啲公安查一查嗰啲資料做撚咗佢就得啦

條友真係好撚傻咁樣自爆

成日講靜靜雞靜靜雞就係講呢啲

而家係大陸有bitcoin 都唔係咁易變得返人仔.
有邊個平台做到呀? 幾百粒喎

唔好玩啦，掘壙可以有萬幾個比特幣？

bitcoin好處來了

話要沒收非法所得就ok

重睇遊戲規則啦

好多平台都係支那喎

留返煮黎食

且繼續投資挖礦平台。
仲去做
轉型做房地產投資啦on9

5年冇咁癲

google. 用量子 cpu. 一下就掘晒

勸你都係咪掂股票

HDD都搶埋你

做左大業主緊係坐監好過

搏到藍色+ 酒店就fat fat了

識玩緊係出國換錢，錢在中國不是你的

係支國變現真係弱智，緊係諗辦法移民先啦。就算去非洲都好。然後再去其他發達國家。總之個人走左先。明明係最好走資工具，佢竟然係支國入面兌現支幣，仲要公告天下。

感謝黨

唔多信有一萬個
5年前已經好撚多人挖

天能對白

等佢變晒現之後再用非法所得黎充公，被偷電既工廠都可以分埋一份。真係點解會咁蠢。

大家要小心網絡安全，尤其是被咬過嘅手足，電話可能已經被入侵。港共可以用stingray大規模監控某個大範圍嘅所有電話，偷取IMSI(夠識別所有人)，甚至截取通訊。好多手足就係唔注重私隱同網絡安全被咬，好大機會包括被綁架12人; 記得追蹤基爾巴:
請簽署制裁綁架12人嘅支那官員:

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以pin?唔該晒

命裡有時終須有

踎完出嚟夠錢移民去火星

中共：回血劍

你唔講出黎可能仲係冇用既
講咗未變韭菜囉
淘寶都可以迫你交返稅 係支那有咩係唔可能

本身遊戲規則有得收，所以好快就玩完一局

以前成日玩坐監無得收租，一鋪玩幾個鐘

而家入 10手 700, 坐返幾年監, 返出來都有賺呀

識閪咩啲公安

什幺是HDD？

城管用一個10蚊嘅板手(士巴拿) 就可以破解

仲唔走佬 返鄉下買別墅

且繼續投資挖礦平台

molamola

一拍兩散囉，有錢果個大鑊姐。

等被瓜分

如果用電成本和利潤係8:2 開，偷電所產生嘅利潤即係比原本5倍。
100% 利潤已經使人瘋狂
400% 使人鋌而走險 唔係好合理?

偷左人地電既獲益，對方其實都可以分返一份，間廠見到佢挖左咁多，唔告就笨喇。

長實喎？坐30年升咗1500倍

所以有時投資真係唔好下下mon住如果佢無坐監一早放咗